「掃黑除惡 害人害己」 強國宣傳標語鬧出大笑話

中國官方宣傳標語，又鬧出笑話！廣西賓陽縣政法委一幅塗在牆上的宣傳標語，上面寫著：「掃黑除惡，害人害己」，隨即成為網友嘲笑的對象，直指賓陽縣政法委似乎說出了心底話，因為「掃黑除惡」，對貪官、黑警來說確實是「害人害己」。當地政府獲悉後通過官方微博表示，將責任推給廣告公司，並稱當局已「第一時間」修正。

廣西賓陽縣委員會宣傳部前天發出的通報顯示，這個被網友廣傳的標語，是當地村委在本月1日、展開掃黑除惡專項鬥爭宣傳工作後，聘請廣告公司製作，正確表述應為「網絡詐騙，害人害己！」當局聲稱，由於廣告公司人員製作時「沒有認真核對」，相關單位現場監管檢查不到位，導致出現這一嚴重錯誤。

通報指出，在發現該標語存在嚴重錯誤後，當局已第一時間進行整改，重新製作了正確的標語。

中國媒體在報導中，特別提及近個多月來，中國已出現「奇葩烏龍」標語，包括一周前，柳州市陽和工業新區的一條橫幅標語，內容為「堅決打擊鏟除黑惡勢力，保護人民群眾的甚麼財產安全」；上星期，廣東汕頭市龍湖區龍祥街道辦事處夏桂埔社區居委會，更出現了一幅「讓城市更文明，讓生活更沒好」的標語牌。（大陸中心／綜合外電報導）

間廣告公司死硬了